\section{Sharp Abstandssensoren}

Am Crazycar befinden sich drei Abstandssensoren:
\begin{itemize}
\item Ein Sensor der in Fahrtrichtung gerichtet ist:
\begin{itemize}
\item Front Distancs

\end{itemize}
\item Zwei Sensoren für die Seitenabstände:
\begin{itemize}
\item Left Distance
\item Right Distance
\end{itemize}
\end{itemize}

\noindent Diese Sensoren sind vom Typ Sharp GP2Y0A. Die Sensoren sind an Port 6 angeschlossen. Sie werden über Analogeingägnge eingelesen, wie bereits in Abschnitt \ref{lab7:sec:1} dargestellt.
%und über die Analogeingänge werden ihre Werte Eingelesen.

%\begin{center}
%	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab10/sensoren.png}	
%	\captionof{figure}{Anschluss an den MSP430. Quelle: Crazycar Datenblatt}
%\end{center}

\begin{table}[h!]
\begin{center}

\begin{tabular}{c | c}
\hline
Sensor	& Typ\\
\hline
\hline
links, rechts	& GP2Y0A21YK0F\\	
\hline
Front 	& GP2Y0A02YK0F\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\end{table}



\subsection{Funktionsweise} \label{lab10:sec:black}

Je nach Abstand zu einem Objekt verändert sich die Ausgangsspannung der Sensoren

\begin{table}[h!]

 \caption{Zusammenfassung aus dem Datenblättern, mit  Seitensensoren (1)  Frontsensor (2)}
 \resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{c c c c c}

\hline
 Sensor Typ 			& Reichweite 	& Recommended 	 	& TYP. 			 	&	TYP.\\
					&				& Supply voltage 	& Output voltag  	&	Output voltag\\
				 	& 				& Vcc in V 			& Lmax	         	&  between \\
				 	&				&					&					& Lmin Lmax\\
\hline
\hline
 GP2Y0A21YK0F (1)	& 10 to 80 cm   & 4.5 to 5.5	& 0.4     				& 1.9\\
\hline
 GP2Y0A02YK0F (2)	& 20 to 150 cm 	& 4.5 to 5.5	&  0.4 					& 2.05\\
\hline
\end{tabular}}

\end{table}

\noindent Dies bedeutet, dass die Ausgangsspannung der Seitensensoren erwartungsgemäß zwischen 0,4V und 2,3 V und die des Frontsensors zwischen 0,4V und 2,45V liegt (wegen: $L_{min} + (L_{max}-L_{min})$). %Ein Beispielkurve macht den Verlauf deutlich

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab10/sensor_output.png}	
	\captionof{figure}{Ausgangskurve der Sensoren. Quelle: GP2Y0A Datenblatt}
\end{center}

\subsection{Messung}

Die Ausgangsspannungen von front- und rechtem Sensor wurden für verschiedene Distanzen gemessen. Erwartungsgemäß sollte das Ergebnis der Funktionsweise aus  Abschnitt \ref{lab10:sec:black} entsprechen. Die ADC Werte wurden dafür am Display ausgegeben.%Die in Abschnitt \ref{lab10:sec:black} beschriebene Funktionsweise wurde 
\newpage
\subsubsection{Grafische Darstellung der Ausgangsspannung}
%im folgenden wurden die Sensorwerte ausgelesen. Außerdem wurden die ADC Werte am Display ausgegeben.
Die Ausgangsspannung von Front und rechtem Sensor wurde in Abhängigkeit der Distanz grafisch dargestellt.

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab10/frontsensor.png}
	\captionof{figure}{Abhängigkeit von Ausgangsspannung und Distanz beim Frontsensor}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab10/rightsensor.png}	
	\captionof{figure}{Abhängigkeit von Ausgangsspannung und Distanz beim rechten Sensor}
\end{center}
\newpage
\subsubsection{Messwerte Tabellen} \label{lab10:sec:brown}

%-----------------------------------Tabelle--------------
\begin{table}[h!]
\caption{Messwerte des Frontsensors}
\noindent\begin{tabu} to \linewidth { X | X | X }
\Xhline{4\arrayrulewidth}
\mycell{1cm}{c}{\tiny{Distanz (cm)}}&
\mycell{1cm}{c}{\tiny{Spannung}}&
\mycell{1cm}{c}{\tiny{ADC}}\\

\Xhline{4\arrayrulewidth}
%\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{16}}&
%\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{}}&
%\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{4095}}\\
%
%\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{20}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2,638}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{3779}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{24}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2,371}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{3392}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{28}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2,109}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{3003}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{32}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,858}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2683}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{36}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,671}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2398}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{40}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,508}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2163}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{44}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,378}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1973}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{50}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,205}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1723}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{60}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,018}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1421}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{70}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{0,885}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1258}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{80}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{0,768}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1098}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{100}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{599,1m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{855}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{125}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{539,6m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{745}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{150}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{380,9m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{544}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{200}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{~303m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{449}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{250}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{~180m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{276}}\\

\Xhline{4\arrayrulewidth}
\end{tabu}
\end{table}
%-----------------------------------Tabelle--------------




\newpage



%-----------------------------------Tabelle--------------
\begin{table}[h!]
\caption{Messwerte des rechten Abstandsensors}
\noindent\begin{tabu} to \linewidth { X | X | X }
\Xhline{4\arrayrulewidth}
\mycell{1cm}{c}{\tiny{Distanz (cm)}}&
\mycell{1cm}{c}{\tiny{Spannung}}&
\mycell{1cm}{c}{\tiny{ADC}}\\

\Xhline{4\arrayrulewidth}
\mycell{1cm}{c}{\tiny{8}}&
\mycell{1cm}{c}{\tiny{2,453}}&
\mycell{1cm}{c}{\tiny{4058}}\\

\Xhline{4\arrayrulewidth}
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{10}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2,086}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{3445}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{12}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,793}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2963}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{14}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,558}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2553}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{16}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,383}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2283}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{18}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,238}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{2043}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{22}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1,062}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1753}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{30}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{0,809m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1339}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{40}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{644,4m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{1063}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{50}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{520,2m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{843}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{60}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{441,7m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{730}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{80}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{337,5m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{558}}\\

\hline
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{100}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{275,1m}}&
\mycell{0,4cm}{c}{\tiny{473}}\\

\Xhline{4\arrayrulewidth}
\end{tabu}
\end{table}
%-----------------------------------Tabelle--------------


\subsection{Auswertung der Distanz am Crazy Car}

Die Messwerte aus Abschnitt \ref{lab10:sec:brown} wurden in MatLab importiert und interpoliert um mehr Messpunkte zu erreichen. Anschließend wurde ein Lookuptable erstellt und im Code verwendet um einen über den ADC eingelesenen Spannungswert einem Distanzwert zuzuweisen. Die Messdaten des rechten Sensors wurden hierfür auch für den linken Sensor verwendet.

